{
    "question": "Tahap-tahap perjanjian internasional\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>tahap-tahap perjanjian internasional yaitu</h3><p>perundingan ( negotiation) , penandatangan ( signature) ,dan pengesahan ( ratification).</p><p></p><p></p><h3>pembahasan</h3><p></p><p>tahap perjanjian internasional sebagai berikut: </p><p></p><p></p><h3>1\u2022 perundingan ( negotiation) </h3><p>dalam dalam tahap ini, masing-masing negara akan mengirimkan perwakilannya dengan surat kuasa penuh.selanjutnya pihak-pihak tersebut akan membicarakan pokok perjanjian yang akan disepakati diskusi akan dilakukan secara bertahap dan beragam gagasan akan diberikan. bila sudah mencapai titik kesepakatan akan dilakukan tahap selanjutnya</p><p></p><h3>2\u2022 penandatanganan ( signature ) </h3><p>penandatanganan dilakukan bila semua pihak telah menyatakan sepakat.</p><p>biasanya penandatanganan dilakukan oleh menteri luar negeri atau kepala pemerintahan . untuk perjanjian multilaterial ( melibatkan lebih dari dua negara) maka hasil dianggap sah bila suara telah mencapai 2/3 dari suara peserta yang hadir . </p><p></p><p></p><p></p><h3>3\u2022 pengesahan ( ratification) </h3><p></p><p>suatu negara terikat dengan perjanjian tersebut bila sudah disahkan oleh bedan yang berwenang di negaranya . pengesahan perjanjian internasional dapat dikelompokkan sebagai berikut:</p><p></p><h3>pengesahan oleh badan legislatif , </h3><p>sistem ini jarang digunakan.</p><p></p><p></p><h3>pengesahan campuran oleh badan eksekutif dan legislatif,</h3><p>sistem ini paling banyak digunakan karena peranan badan eksekutif dan legislatif yang sama-sama menentukan dalam proses pengesahan suatu perjanjian.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu :) </p><p></p><p>dan maaf ya temen temen kalo jawaban aku salah :( </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-persen-darah-yang-dikirim-ke-otak-dari-curah-jantung-639",
            "question": "Berapa persen darah yang dikirim ke otak dari curah jantung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga </em><em>membantu </em><em>ya </em><em>jadikan </em><em>jawaban </em><em>yang </em><em>terbaik </em><em>ya</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-hal-negatif-akibat-keberagaman-sikap-647",
            "question": "Sebutkan 5 hal negatif akibat keberagaman sikap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-kurangnya rasa saling menghargai.\n</p><p>-kurangnya rasa saling menghormati.\n</p><p>-kurangnya tata kerana.\n</p><p>-sopan santun yang di abaikan.\n</p><p>-bersikap seenaknya.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu:)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2014 Tidak sopan santun</p><p>\u2014 Tidak menghargai org lain</p><p>\u2014 Tidak menghargai org yg lebih tua dari nya</p><p>\u2014 Jika dimanjakan akan menjadi lebih jahat</p><p>\u2014 Karena berteman dgn preman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf dan sekian assalamualaikum warahmatullahi wabarokatu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-uraikan-lembaga-penegak-hukum-di-indonesia-648",
            "question": "Sebutkan dan uraikan lembaga penegak hukum, di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Sebagai negara hukum, Indonesia tentu memiliki lembaga penegak hukum untuk menjamin keadilan dan kedamaian bagi seluruh rakyatnya. Ada empat lembaga penegak hukum dalam menjamin keadilan dan kedamaian di Indonesia yakni Kepolisian, Mahkamah Konstitusi (MK), Mahkamah Agung (MA), dan Pengadilan Militer.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>,</strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-daerah-yang-berasal-dari-sulawesi-selatan-adalah-901",
            "question": "Lagu daerah yang berasal dari Sulawesi Selatan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>lagu daerah yang berasal dari Sulawesi Selatan adalah <strong>Pakarena. </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-konkrit-yang-dapat-dilakukan-untuk-menga-921",
            "question": "Tuliskan langkah langkah konkrit yang dapat dilakukan untuk mengatasi berbagai ancaman dalam membangun integrasi nasional dalam    1. lingkungan keluarga,\r\n2. sekolah,\r\n3. lingkungan sekitar tempat tinggal serta \r\n4. bangsa! \r\n\r\nmasing masing 6\u200b!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1.keluarga :</p><p></p><p>-menghargai atau tidak mengganggu anggota keluarga yang sedang beribadah.</p><p></p><p>-menghargai hak dan kewajiban anggota keluarga yang lain</p><p></p><p>-saling membantu apabila ada anggota keluarga yang sedang kesusahan.</p><p></p><p>-Menjaga persatuan dan kesatuan antar keluarga.</p><p></p><p>-Tidak melanggar peraturan yang sudah ditentukan dalam lingkungan keluarga.</p><p></p><p>-Saling menyayangi dalam satu sama lain antar keluarga.</p><p></p><p>2.lingkungan sekolah:</p><p></p><p>-menghargai teman yang berbeda agama, ras ataupun suku</p><p></p><p>-tidak mengejek atau menghina teman yang memiliki kekurangan fisik</p><p></p><p>-saling membantu antarteman dalam kebaikan.</p><p></p><p>-Membuang sampah pada tempat sampah</p><p></p><p>-Berbagai ilmu untuk teman yang kurang paham</p><p></p><p>-Mendengarkan guru yang sedang mengajar</p><p></p><p>3.lingkungan sekitar tempat tinggal serta:</p><p></p><p>-saling menghargai sesama masyarakat yang tinggal dilingkungan tersebut.</p><p></p><p>-menghormati setiap perbedaan dalam masyarakat seperti agama, suku, ras, kepercayaan dan lain</p><p></p><p>-menjaga persatuan dan kesatuan antar sesama masyarakat</p><p></p><p>-mengambil keputusan bersama dengan musyawarah</p><p></p><p>-menciptakan suasana damai dan rukun</p><p></p><p>-ikut kerja bakti</p><p></p><p>Maaf yang nomor 4 nya itu negara atau bangsa? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kegiatan-yang-mencerminkan-kerukunan-di-lingkungan-masyara-265",
            "question": "Contoh kegiatan yang mencerminkan kerukunan di lingkungan masyarakat adalah....    A. membantu teman yang kesulitan belajar\r\nB. mengerjakan tugas sekolah bersama teman\r\nC. mengerjakan pekerjaan rumah bersama keluarga\r\nD. membantu tetangga yang mengalami musibah \r\ndi butuh kan secepat nya plss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lingkupnya masyarakat, jawabannya D</p><p>Bantu jadii tercerdas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. membantu tetangga yang mengalami musibah </strong></p><p><strong>krn yang ditanya lingkungan masyarakat bukan lingkungan sekolah.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraian-tentang-apa-itu-perintah-dan-apa-itu-larangan-menurut-huku-888",
            "question": "Uraian tentang apa itu perintah dan apa itu larangan menurut hukum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>perintah</strong> yang berguna sebagai pemberian kekuasaan jenis tertentu yang merupakan perintah tertulis yang dikeluarkan oleh petugas yang kompeten</p><p><strong>Larangan</strong> adalah segala hal yang tidak boleh dilakukan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hal-yang-menyebabkan-negara-negara-di-eropa-melakukan-ekspedis-472",
            "question": "1. Hal yang menyebabkan negara-negara di Eropa melakukan ekspedisi untuk mencari sumber-sumber    ekonomi baru ke seluruh dunia pada abad ke-15 adalah\r\n A. Mencari daerah baru untukdikuasai\r\n B. Rusaknya ekonomi eropa akibat peperangan\r\n C. Melakukan perdagangan dengan belahan dunia yanglain\r\n D. Menyebarkan agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalo nggak slh jawaban nya</p><p><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Rusaknya ekonomi Eropa akibat peperangan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-recorder-merupakan-alat-musik-melodis-yang-bunyinya-ber-751",
            "question": "Jawaban = Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara.    Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. \r\n\r\n Semoga Membantu Maaf Kalo Salah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder.</p><p></p><p></p><p>Semoga Membantu Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-analisismu-terkait-dengan-hak-dan-kewajiban-warga-negara-631",
            "question": "Berikan analisismu terkait dengan hak dan kewajiban warga negara di Indonesia minimal 3 paragraf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>belajar</em><em>,</em><em> menghormati</em><em> orang</em><em> tua</em><em>,</em><em>mempatuhi</em><em> </em><em>guru</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}